\newpage
\thispagestyle{empty}
\section*{Danksagung}
Letztendlich möchte ich mich noch bei einigen Menschen sehr bedanken, die mich während der Entstehung dieser Arbeit begleitet haben.

Zuerst möchte ich mich sehr bei Prof. Dr. Dr. Wolfgang Rhode bedanken, ohne den es diesen Lehrstuhl wie er jetzt ist und damit auch diese Arbeit überhaupt nicht gegeben hätte.
Es war mir ein großes Vergnügen hier meine Arbeit schreiben zu dürfen.

Des Weiteren möchte ich mich bei Prof. Dr. Carsten Westphal dafür bedanken, dass er so schnell zugesagt hat, mein Zweitprüfer zu werden und sich die Zeit genommen hat meine Arbeit zu lesen.

Außerdem möchte ich mich bei Sabrina für herzhafte Diskussionen und freundliche Korrekturvorschläge zu meiner Arbeit bedanken.
Des Weiteren bedanke ich mich beim \LaTeX-Meister Max N. für sofortige Hilfe bei jeglichen \LaTeX-Problemen.
Weiterer Dank gebührt meinen ganzen Korrekturlesern an diesem Lehrstuhl, die mit einem Kuchen entlohnt werden.
Wo ich gerade schon dabei bin, möchte ich mich auch noch bei allen bedanken, die, wenn sie mit mir auf Reisen waren, immer aufgepasst haben, dass weder ich, noch mein Gepäck verloren gegangen ist...
Also bedanke ich mich einfach beim gesamten Lehrstuhl E5b, in dem immer eine super Atmosphäre geherrscht hat.

Auch bei der MAGIC-Kollaboration möchte ich mich bedanken. 
Sehr viele nette Menschen standen mir bei Fragen zur Monte-Carlo-Produktion oder zur Analyse sofort zur Seite.
Allen voran danke ich Julian Sitarek und Emiliano Carmona.

Zum Schluss bedanke ich mich noch bei meiner Familie, die immer hinter mir stand und mich unterstützt hat und bei meinem Freund, der mich ebenfalls immer unterstützt und erheitert hat, auch wenn ich gerade überhaupt gar keine Lust mehr auf Monte-Carlo-Probleme oder auf das Schreiben der Arbeit hatte.





